究竟咩叫職業治療師

本身有depression
我公司比武肺玩到殘 醫生問我最近有咩壓力 我同佢講工作可能會影響到我經濟 醫生就寫左封轉介信叫我見職業治療師(精神科)
叫我見心理學家我仲理解 我以為職治療師同物理治療師係差唔多既野 但又好似唔係
我雖然有depression但我又唔係 Mental Decline 不過都要等成半年 有無人見過

你好似有問題又好似冇問題

自己 UG/PG major係psychology(edu psy) 都好似無乜聽過呢樣野

有部分職業治療師有受過精神科訓練，受聘於政府家庭醫學門診，作為有情緒問題甚至情緒病人嘅case worker。病情較嚴重者會被安排睇家庭醫學專科醫生考慮藥物治療。

其實都係吹水睇吓佢點樣可以喺你職業上面幫到你
佢可能會教你點樣係工作上減壓等等
冇工開有機會會幫到搵工
例如返庇護工場之類
我喺入院嘅時候見過幾次
我讀緊書所以佢就教我點樣讀書冇咁大壓力嗰啲
其實都幾廢下

Rehabilitations

咪照字面解囉
你份工有問題，佢搵個治療你職業既職業治療師救你

職業治療師都有分唔同範疇
骨科個d就幫人整下支架
精神科個d其實都係同你傾下計
如果你ge抑鬱影響到你日常生活會教下你可能整下時間表令你生活規律d
Occupation 呢個字係除左職業之外仲解你a regular activity or hobby

利申：屋企人係職業治療師

我諗你個case主要係針對你depression既情況
同你傾下 然後諗下點樣幫你重新建立你個routine或者做一d 對你有意義既activities去幫到你改善你情緒問題
藥唔會係ot開

主要係因為心理醫生service太貴, 職業治療好似可以做類似感覺野，最重要係平，cater 倒多d人

職業治療師個職業唔係解工作

上門同你睇下家居有乜要改善
多個人同你傾下計

職業治療師真係好慘，俾醫生洗腦既香港人淨係覺得香港醫療淨係得醫生話到事

同社交有咩唔同

工*

社工在家居上俾唔到意見
無醫學上的知識

社工作用=叫你唔好唔開心同申請乜乜乜

老實 我果行比武肺搞到我公司蝕左幾百萬 我同講要放no pay對我黎講都係壓力 個醫生唔知做乜鬼叫我見職業治療師 我心諗係咪可以治療我公司我壓力係錢 職業治療師會有工介紹？ 一頭問號

叫職能治療師會好啲

其實佢地既能力係幫助病人由生理/心理上重返社會/職場

大概係咁

叫個佢轉介你去睇公司醫生好過啦

職業治療係錯嘅翻譯。occupational therapy 內occupation 係指每個人嘅係社會，家庭等的角色，如學生，兒子等就係年青人的其中一些角色。佢哋時常用心理學的方法去幫助受助人。

而家你可唔可以申請失業援助之類？

係我講得衰

工作係其中一個範疇啫